\documentclass[12pt, a4paper, oneside]{extarticle}

\usepackage{physsummer}
\usepackage{xcolor}  % Работа с цветами гиперссылок

\definecolor{linkcolor}{rgb}{0.475,0.608,0.012}%{0.475,0.608,0.012} % цвет ссылок
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,1}%{0,0,1} % цвет гиперссылок
\hypersetup{
    pdfstartview=FitH,    % FitH - расп. PDF по ширине на экране
    linkcolor=linkcolor,
    urlcolor=urlcolor,
    colorlinks=true
}

\usepackage{mathtext} % русский в формулах (если добавить параметр warn --  с warning-ами), подключать до fontenc
\usepackage[T2A, TS1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} % Кодировка utf8

\usepackage{icomma} % для отображения запятой как разделителя целой и дробной частей числа
\usepackage{indentfirst}

\usepackage{amssymb}




\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=2.5cm, bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{ifthen} % Условный оператор




\usepackage[pdftex]{lscape} % Для отдельных страниц в альбомной ориентации
\usepackage{changepage} % Изменение геометрии страниц, например полей.



\addto\captionsrussian{\renewcommand{\contentsname}{Оглавление}} % Изменение названия оглавления

% Сокращения и переопределения команд:
% -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- -- --


\newcommand{\veps}{\varepsilon}
\renewcommand{\phi}{\varphi}


					
\makeatletter 
\newcommand\nobreakpar{\par\nobreak\@afterheading}  % Комманда, делающая новый абзац так, чтобы между текущим и новым не было перехода на новую страницу.

\makeatother
					
					
\renewcommand{\paragraph}[1]{
							
	\vspace{0.3cm}
					
	\textbf{\noindent#1} \nobreakpar								
}
                   
\newcommand{\suml}{\sum\limits}
					
\newcommand{\D}{\Delta}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}
\newcommand{\page}[1]{стр.~\pageref{#1}}          
\newcommand{\eds}{\mathcal{E}}